盛傳改選舉制度封殺民主派 5 區直選「拆細」分區 李慧琼：撐中央「體現治權」

新華社近日接連刊出報道，引述內地法律學者促改變香港選舉制度，確保「愛國者治港」；多間本港傳媒引述建制「吹風」，指下月北京兩會上，將提出改變香港各級選舉制度。《明報》今（20 日）引述多於一個消息報道，中央除了向特首選委會內區議員席位、立法會「超區」議席「開刀」，立法會現有 5 個地區直選亦有變動，「或把五大選區再拆細、變更多區」。

針對上述消息，《立場新聞》記者今在記者會上，向全國政協委員、民建聯主席李慧琼追問，是否曾聽過有關方案、「拆細」直選分區目的為何？李表示不評論有關揣測，但認為任何制度，包括選舉體制都要「與時並進」，中央又多次強調「愛國者治港」，若對選舉體制進行改革也是「體現治權及主權之舉」。

同場出席記者會的全國人大常委、民建聯會務顧問譚耀宗，昨日亦在媒體發表文章，呼籲調整香港選舉制度，落實「愛國者治港」。他今日稱相關文章內容「只是個人見解」，目前未見有關香港的議題，納入北京兩會議程。不過，他指前年區議會選舉「好唔正常」，例如民建聯參選人被衝擊、助選時安全受威脅等，值得研究如何完善選舉制度，但不認為是打壓民主派，最重要是保障香港繁榮穩定。

新華社連續刊報道 撐改制保「愛國者治港」

北京將於下月 4 日起召開兩會。本港多家傳媒近日引建制消息指，北京將更改特首選委、立法會及區議會選舉制度，包括取消 117 個區議會界別議席，由全國政協委員補上；取消立法會 5 個「超級區議會」議席；並再度以疫情為由，將原定今年 9 月舉行的立會選舉押後至 12 月選舉委員會選舉後。

風聲傳出之際，內地黨媒《新華社》一連兩日刊出清華大學、人民大學法律學者專訪，一致要求改革香港選舉制度，以確保「愛國者治港」。昨日（19 日）刊出基本法委員會委員、中國人民大學法學院教授韓大元訪問，韓指有必要完善香港選舉制度，才能落實「愛國者治港」，確保香港選舉「安全」，從而維護國安。

重走去投票既人豬狗不如

中央叫李慧琼你做雞你都會自願贊成嫁啦

one on one 如果唔DQ輸到你仆街都似喎

你哋話點就點啦，我只會投廢票

區議會事唔夠咩仲1on1
反正都做開個頭 委任制算啦

一開關移曬民啦 邊個理你北韓式選舉

委任制算啦 唔好搞咁多野

仲有人理北韓式選舉咩

包括取消 117 個區議會界別議席，由全國政協委員補上；取消立法會 5 個「超級區議會」議席

想知用乜肉酸共產中文去解釋

拜登上場後，港共再無後顧之憂，全力加速

呢個政權真係好撚嘔心

應該唔使等到2047了，2024前會正式完全回歸大陸。
好快會鎖埋網，香港都要用百度⋯微博⋯

各位認真諗下移民啦⋯⋯機會唔係時常有⋯⋯錯過左唔知幾時先再有機會⋯⋯

利申⋯⋯80後⋯深紅家族⋯屋企全藍
又唔想掉低70幾歲阿媽走

好大機會係玩雙議席單票制，點選都係55:45
藍個啲西環谷一個去選，黃個派都有兩個人去搶，結果西環個個做第一，話自己得到廣泛支持

好野有得選舉 又可以投鄺神了

廢票白票刑事化

投票實名制

唔使等到2047
講廣東話違反國安法
一律終身監禁

投票站用安心出行投比民主黨就係分裂國家，犯國安法。用安心出行資料上門拉人

是旦啦 冇人再care個選舉

民主派議員上到場又點？
做到咁上下又DQ，之後又要嘔返曬d薪酬出黎

港共就係想要呢個效果

個制度被共狗攪爛，現在係革命推翻共狗。

消滅中共，變革香港

都要有批左膠賤種扮訓話牙登抗共先成事

有乜好辦法？

似行番第一屆立法會咁用特首選舉委員會去選立法會議員

反正都會DQ哂選黎把撚

民建聯出手殺中囯人我就投

咁應該點選都係一半一半, 不過我估中共想拎三份之二

選你老母咩 你班冚家剷等俾紫驚黨收皮啦

怕輸怕到賴屎

計埋功能組別就有三分二

無成本點解唔投
咪dq囉
無人叫你對選舉有期望 但唔該唔好放軟手腳任人魚肉

咁驚輸就咪撚選啦
On 99

屋企全藍仲留係度做咩

仲有「民主派」？

有都dq哂啦

全國政協委員透過民主建設方法為小區人民服務
立法會選舉簡單透明化 整頓現有繁瑣機機制

盡晒力喇

體現治權

其實都冇人會去選啦，比你選到入去又有咩作為，投否決政府議案都可以犯國安法咁你入去做乜鳩，齋坐逗人工，如果你夠無恥咪做呢樣囉

應該叫最有聲望個班去選
然後Dq哂就好

作為焦土派，我點都會投。緬甸議會四分一係委任依然都有人投。

輸打贏要屌你老母閪啦垃圾民建聯。

應該要投，不過投白票，寫句“屌你老母”。
如果白票仲多過建議票，先係最大既侮辱。

立法會現有選舉制度係由中共定立，目的係想自己友永遠都win. 宜家反對派睇穿個遊戲玩法，就強行改制度。中國既雙贏，係中國贏兩次

馮檢基黃成智好樂意做

我諗想分到兩席 咁就真係得啖笑

將所有直選選區全部拆細到2席
咁比例代表制嘅話應該會每邊1席
如果再劃到一兩個區可以全取2席嘅
咁就可以穩陣地過半數
唔駛拉票/出千/造假

做咩咁話賤蟲泰

咁係直選一半一半，然後功能組別8-90%保皇

不過是旦啦，香港立法會WFC

到時個票站會無啦啦著火

唔使咁複雜啦
直播用安心出殯加個投票功能啦

當世界突變令民主派全部選區有75.01%票
咁佢就仆街了

區議會夠細咪一樣輸到仆直